\section*{Übungsblatt 1}
\subsection*{1.1 Komponenten}
\subsubsection*{Wie ist eine Komponente definiert?}
Software-Komponenten sind ausführbare Software-Einheiten, die unabhängig hergestellt,
erworben und konfiguriert werden und aus denen sich funktionierende
Gesamtsysteme zusammensetzen lassen.

\subsubsection*{Was ist die Aufgabe von Komponenten-Frameworks in der Software-Entwicklung?}
Zusammenarbeit von Komponenten organisieren.

\subsubsection*{Was sind die Gründe für den Einsatz von Komponenten-Frameworks im Unternehmen?}
\begin{itemize}
\item Standardisierung
	\begin{itemize}
	\item Unternehmensweiter Einsatz
	\end{itemize}
\item Wiederverwendung von Softwareteilen
	\begin{itemize}
	\item Kein wiederholtes Schreiben von gleichartigem Code
	\item Verwendung von Bibliotheken
	\item Abstraktion
	\end{itemize}
\item Ingenieurtechnischer Zugang
	\begin{itemize}
	\item Hohe Qualität, schnellere Entwicklung, flexible Reaktion auf wechselnde Anforderungen
	\end{itemize}
\item Wiederverwendung von existierenden Systemen/Werkzeugen
\end{itemize}

\subsection*{1.2 Service-Orientierte Architekturen}
\subsubsection*{Beschreiben Sie die Grundzüge von Service Orientierter Architektur!}
\begin{itemize}
\item Definierte Schnittstellen
\item Lose Kopplung der Komponenten über Registry
\item Deklarative Beschreibung der Dienste
\end{itemize}

\subsubsection*{Erklären Sie wieso mit OSGi einen SOA Ansatz implementiert!}
---

\subsection*{1.3 OSGi Komponente}
\subsubsection*{Wie heißt die OSGi Runtime des Eclipse Projektes?}
Equinox

\subsubsection*{Wie werden die Komponenten bei OSGi bezeichnet?}
Bundles

\pagebreak